# @package shorty an ownCloud url shortener plugin
# @category internet
# @author Christian Reiner
# @copyright 2011-2013 Christian Reiner <foss@christian-reiner.info>
# @license GNU Affero General Public license (AGPL)
# @link information http://apps.owncloud.com/content/show.php/Shorty?content=150401
# 
# This library is free software; you can redistribute it and/or
# modify it under the terms of the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE
# License as published by the Free Software Foundation; either
# version 3 of the license, or any later version.
# 
# This library is distributed in the hope that it will be useful,
# but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
# MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
# GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE for more details.
# 
# You should have received a copy of the GNU Affero General Public
# License along with this library.
# If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
# 
# @file l10n/de.php
# @brief Internationalization / localization file for language DE (german)
# @author Christian Reiner
# 
# Translators:
# woosuk park <bjh13579@gmail.com>, 2013
# Park Shinjo <peremen@gmail.com>, 2013,2015
# Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2013
# Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2013
# Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2013
# Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2013
# woosuk park <bjh13579@gmail.com>, 2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ownCloud\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: translations@owncloud.org\n"
"POT-Creation-Date: 2013-04-26 15:00+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2015-02-26 12:34+0000\n"
"Last-Translator: I Robot\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/projects/p/owncloud/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

# plugin description
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

# status names
msgid "all"
msgstr "모두"

msgid "blocked"
msgstr "차단됨"

msgid "deleted"
msgstr "삭제됨"

msgid "disabled"
msgstr "비활성화됨"

msgid "enabled"
msgstr "활성화됨"

msgid "never"
msgstr "없음"

msgid "private"
msgstr "개인"

msgid "public"
msgstr "공개"

msgid "shared"
msgstr "공유됨"

# actions ("to be done")
msgid "delete"
msgstr "삭제"

msgid "edit"
msgstr "수정"

msgid "open"
msgstr "열기"

msgid "share"
msgstr "공유"

msgid "show"
msgstr "보이기"

# toolbar icons
msgid "reload"
msgstr "새로 고침"

msgid "up"
msgstr "위로"

msgid "down"
msgstr "아래로"

msgid "clear"
msgstr "지우기"

# log levels
msgid "none"
msgstr "없음"

msgid "error"
msgstr "오류"

msgid "info"
msgstr "정보"

msgid "debug"
msgstr "디버그"

# log message timeout
msgid "( never )"
msgstr ""

msgid "2 seconds"
msgstr "2초"

msgid "5 seconds"
msgstr "5초"

msgid "12 seconds"
msgstr "12초"

msgid "1 minute"
msgstr "1분"

# keyboard shortcuts
msgid "Ctrl-C"
msgstr "Ctrl-C"

msgid "Ctrl-V"
msgstr "Ctrl-V"

# the backend service names
msgid "[ none ]"
msgstr ""

msgid "bitly.com service"
msgstr "bitly.com 서비스"

msgid "cli.gs service"
msgstr "cli.gs 서비스"

msgid "goo.gl service"
msgstr "goo.gl 서비스"

msgid "is.gd service"
msgstr "is.gd 서비스"

msgid "ti.ny service"
msgstr "ti.ny 서비스"

msgid "tiny.cc service"
msgstr "tiny.cc 서비스"

msgid "static backend"
msgstr "정적 백엔드"

# status explanations
msgid "for any access"
msgstr "전체 공개됨"

msgid "for own usage"
msgstr "개인만 사용"

msgid "with ownCloud users"
msgstr "ownCloud 사용자들과"

msgid "available for everyone"
msgstr "전체 공개됨"

# short and general terms
msgid "Access"
msgstr "접근"

msgid "Add a new shorty"
msgstr "새로운 단축 주소 추가"

msgid "Add as new"
msgstr "새 항목으로 추가"

msgid "Add page as 'Shorty' to ownCloud"
msgstr "ownCloud에 페이지를 단축 주소로 추가"

msgid "Administration"
msgstr "관리"

msgid "Administrative, system wide settings of this app:"
msgstr "이 앱의 시스템 전역 설정:"

msgid "after the SMS has been launched"
msgstr "SMS가 실행된 이후"

msgid "Alternatively the image can be downloaded for printout or storage"
msgstr "그림을 인쇄 및 저장용으로 다운로드할 수 있음"

msgid "alternatively the link can be copied for further usage"
msgstr "그림의 링크를 추후 사용하기 위해 복사할 수 있음"

msgid "Alternatively the link can be copied manually"
msgstr "링크를 수동으로 복사할 수 있음"

msgid "Alternatively the link can be copied into a message manually"
msgstr "링크를 수동으로 메시지에 복사할 수 있음"

msgid "Anything that appears helpful …"
msgstr "도움이 되는 모든 것..."

msgid "Default backend suggested inside users preferences"
msgstr "사용자 선호도를 기반으로 제안된 기본 백엔드"

msgid "Backend"
msgstr "백엔드"

msgid "Base url"
msgstr "원본 URL"

msgid "Choose a service…"
msgstr "서비스 선택..."

msgid "Click it, for whatever site you want to create a Shorty."
msgstr "여기를 누르면 어디서든 단축 주소를 생성할 수 있습니다."

msgid "Click registered"
msgstr "클릭 등록됨"

msgid "Clicks"
msgstr "클릭"

msgid "Clicking 'Ok' below will try to launch an email composer"
msgstr "아래 '확인'을 누르면 이메일 작성기를 실행합니다"

msgid "Clicking 'Ok' below will try to launch an sms composer"
msgstr "아래 '확인'을 누르면 SMS 작성기를 실행합니다"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Configuration"
msgstr "설정"

msgid "The amount of feedback messages shown."
msgstr "보이는 피드백 메시지 개수입니다."

msgid "The time span after which messages are hidden again automatically"
msgstr "메시지를 자동으로 숨길 시간"

msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드로 복사"

msgid "Counted entries and clicks"
msgstr "계산된 접근 및 클릭 수"

msgid "Create a new 'Shorty' and share it"
msgstr "새 단축 주소를 만들고 공유하기"

msgid "Creation"
msgstr "생성"

msgid "Delete shorty"
msgstr "단축 주소 삭제"

msgid "Drag this to your browser bookmarks."
msgstr "웹 브라우저 책갈피로 드래그하십시오."

msgid "Embed the QRCode as an image into some web page using this url"
msgstr "이 URL을 사용하여 다른 웹 페이지에 QR 코드로 삽입"

msgid "Example"
msgstr "예제"

msgid "Exception"
msgstr "예외"

msgid "Exception (%s)"
msgstr "예외 (%s)"

msgid "Expiration"
msgstr "만료"

msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

msgid "Home"
msgstr "가정"

msgid "It can be enabled by a single click in the administration:"
msgstr "관리 메뉴에서 한 번의 클릭으로 활성화할 수 있습니다."

msgid "If you just started using Shorty"
msgstr "Shorty를 방금 시작하였다면"

msgid "Loading"
msgstr "불러오는 중"

msgid "Mail client"
msgstr "메일 클라이언트"

msgid "Modifications for shorty with id '%s' saved"
msgstr "ID가 '%s'인 단축 주소의 변경 사항이 저장됨"

msgid "Modify attributes"
msgstr "속성 수정"

msgid "Modify shorty"
msgstr "단축 주소 수정"

msgid "New Shorty"
msgstr "새 단축 주소"

msgid "Notes"
msgstr "메모"

msgid "Nothing here yet"
msgstr "아무것도 없습니다"

msgid "Number of entries"
msgstr "접근 횟수"

msgid "Number of entries: %s"
msgstr "접근 횟수: %s"

msgid "QRCode"
msgstr "QR 코드"

msgid "Open source url"
msgstr "원본 URL 열기"

msgid "Open relay url"
msgstr "중계 URL 열기"

msgid "Open target"
msgstr "대상 열기"

msgid "Open target url"
msgstr "대상 URL 열기"

msgid "Optional configuration of a 'Static Backend'"
msgstr "정적 백엔드의 추가 설정"

msgid "or simpy print or download it for off-line usage"
msgstr "또는 오프라인 사용을 위해서 인쇄 및 다운로드"

msgid "Paste to embed elsewhere"
msgstr "다른 곳에 임베드하기 위해서 붙여넣기"

msgid "Preference retrieved"
msgstr "환경 설정 가져옴"

msgid "Preference saved"
msgstr "환경 설정 저장됨"

msgid "Preference '%s' retrieved"
msgstr "환경 설정 '%s' 가져옴"

msgid "Preference '%s' saved"
msgstr "환경 설정 '%s' 저장됨"

msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

msgid "Prepare to send as SMS"
msgstr "SMS로 보낼 준비"

msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

msgid "Relay service"
msgstr "중계 서비스"

msgid "Relay url"
msgstr "중계 URL"

msgid "Reload"
msgstr "새로 고침"

msgid "Reload list"
msgstr "목록 새로 고침"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Send by email"
msgstr "이메일로 보내기"

msgid "Send link by email"
msgstr "이메일로 링크 보내기"

msgid "Send by SMS"
msgstr "SMS로 보내기"

msgid "Set personal preferences using the cog wheel (%%s) on the bottom left!"
msgstr "왼쪽 아래에 있는 휠을 사용하여 (%%s) 개인 설정을 할 수 있습니다!"

msgid "Set personal preferences using the cog wheel (%%s) on the upper right!"
msgstr "오른쪽 위에 있는 휠을 사용하여 (%%s) 개인 설정을 할 수 있습니다!"

msgid "Setting retrieved"
msgstr "설정 가져옴"

msgid "Setting saved"
msgstr "설정 저장됨"

msgid "Setting '%s' retrieved"
msgstr "설정 '%s' 가져옴"

msgid "Setting '%s' saved"
msgstr "설정 '%s' 저장됨"

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "Share and use"
msgstr "공유하고 사용하기"

msgid "Share shorty"
msgstr "단축 주소 공유"

msgid "Shortlet"
msgstr "단축 주소 만들기"

msgid "Shorty as QRCode"
msgstr "QR 코드로 줄이기"

msgid "Shorty with id '%s' deleted"
msgstr "ID가 '%s'인 단축 주소 삭제됨"

msgid "Show as QRCode"
msgstr "QR 코드로 보기"

msgid "Show QRCode reference"
msgstr ""

msgid "Show QRCode image"
msgstr ""

msgid "Download QRCode"
msgstr ""

msgid "Show details"
msgstr "자세한 정보 보기"

msgid "Show usage"
msgstr "사용량 보기"

msgid "SMS"
msgstr "SMS"

msgid "SMS composer"
msgstr "SMS 작성기"

msgid "Sort ascending"
msgstr "오름차순 정렬"

msgid "Sort descending"
msgstr "내림차순 정렬"

msgid "Clear filter"
msgstr "필터 지우기"

msgid "Collapse column"
msgstr ""

msgid "Expand column"
msgstr ""

msgid "Source url"
msgstr "원본 URL"

msgid "Specify a static base url…"
msgstr "정적 기본 URL 지정..."

msgid "Static backend: base url verification"
msgstr "정적 백엔드: 기본 URL 검사"

msgid "Status"
msgstr "상태"

msgid "Status change for shorty with id '%s' saved"
msgstr "ID가 '%s'인 단축 주소의 상태가 변경됨"

msgid "Target"
msgstr "대상"

msgid "Target url"
msgstr "대상 URL"

msgid "Target url '%s' is valid"
msgstr "대상 URL '%s'이(가) 유효합니다"

msgid "That image can be used when writing documents or setting up web sites"
msgstr "대상 이미지는 문서 작성이나 웹 사이트 작성에 사용할 수 있습니다 "

msgid "The backend service used to generate shortened URLs."
msgstr "단축 URL을 생성하는 백엔드 서비스입니다."

msgid "The default status as suggested for new Shortys."
msgstr "새 단축 주소에 사용할 기본 상태입니다."

msgid "The link below can be copied to paste it elsewhere"
msgstr ""

msgid "The additional plugin '%%s' tracks the usage of existing Shortys!"
msgstr "추가 플러그인 '%%s'에서는 단축 주소의 상태를 추적할 수 있습니다!"

msgid "therefore the content must be copied manually"
msgstr "내용을 직접 복사해야 합니다"

msgid "then paste into message"
msgstr "그 다음 메시지로 붙여 넣으십시오"

msgid "This 2d barcode encodes the url pointing to this Shorty"
msgstr "단축 주소를 가리키는 2차원 바코드입니다"

msgid ""
"Use it in web pages by referencing or embedding or simply print or download "
"it for offline usage"
msgstr ""

msgid "This is a internal url that the shortened url relays to"
msgstr "단축 URL이 가리키는 내부 URL입니다"

msgid "This is the shortened url registered at the backend"
msgstr "백엔드에 등록된 단축 URL입니다"

msgid "This is the target url specified when generating this Shorty"
msgstr "이 단축 주소를 생성할 때 지정한 대상 URL입니다"

msgid "This is the url referencing the QRCode shown before"
msgstr "이전에 나타낸 QR 코드가 참조하는 URL입니다"

msgid "Title"
msgstr "제목"

msgid "Toggle toolbar"
msgstr "도구 모음 보이기/숨기기"

msgid "Total of clicks"
msgstr "총 클릭 수"

msgid "Typically this only works on devices like smart phones"
msgstr "대개 스마트폰과 같은 장치에서만 동작합니다"

msgid "Unexpected type of exception caught: %s"
msgstr "알 수 없는 예외 발생: %s"

msgid "Unfortunately the implementation of this scheme is limited"
msgstr "이 방식의 구현은 제한되어 있습니다"

msgid "Unknown object of type caught: %s"
msgstr "알 수 없는 객체 종류: %s"

msgid "Url shortened to: %s"
msgstr "URL 단축됨: %s"

msgid "Use it in web pages by referencing or embedding"
msgstr "웹 페이지에서 참조나 임베딩으로 사용 가능합니다"

msgid "Use the '%s' button above or the fine 'Shortlet'"
msgstr "위에 있는 '%s' 단추나 단축 주소 생성기를 사용하십시오"

msgid "Verify by clicking…"
msgstr "클릭하여 검사 중..."

msgid "Verification failed"
msgstr "검사 실패"

# exception description
msgid ""
"%s\n"
"Message(code): %s (%s)\n"
"File(line): %s (%s)\n"
"Info: %%s"
msgstr "%s\n메시지(code): %s (%s)\n파일(line): %s (%s)\n정보: %%s"

# technical backend details
msgid "API access key"
msgstr "API 접근 키"

msgid "Account"
msgstr "계정"

msgid "API key"
msgstr "API 키"

msgid "bit.ly user"
msgstr "bit.ly 사용자"

msgid "bit.ly user name"
msgstr "bit.ly 사용자 이름"

msgid "bit.ly key"
msgstr "bit.ly 키"

msgid "bit.ly users key"
msgstr "bit.ly 사용자 키"

msgid "Google API key"
msgstr "구글 API 키"

msgid "Google API account"
msgstr "구글 API 계정"

msgid "tiny.cc user"
msgstr "tiny.cc 사용자"

msgid "tiny.cc user name"
msgstr "tiny.cc 사용자 이름"

msgid "tiny.cc key"
msgstr "tiny.cc 키"

msgid "tiny.cc user key"
msgstr "tiny.cc 사용자 키"

# longer terms: typically explanations
msgid ""
"Force verification of encryption certificates during communication with the "
"backend"
msgstr "백엔드와 통신하는 중 암호화 인증서를 강제로 검사합니다"

msgid ""
"The external 'bitly.com' service is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'bitly.com' 서비스를 사용합니다."

msgid "This means you have to register an '%s' at their site first."
msgstr "해당 사이트에서 '%s'을(를) 등록해야 합니다."

msgid ""
"The external 'turl' service is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'turl' 서비스를 사용합니다."

msgid ""
"The external 'ti.ny' service is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'ti.ny' 서비스를 사용합니다."

msgid ""
"The external 'cli.gs' service is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'cli.gs' 서비스를 사용합니다."

msgid ""
"The external 'is.gd' service is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'is.gd' 서비스를 사용합니다."

msgid ""
"The external 'tiny.cc' service is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'tiny.cc' 서비스를 사용합니다."

msgid ""
"No backend is used, direct links pointing to your ownCloud are generated."
msgstr "백엔드를 사용하지 않고 ownCloud를 직접 가리키는 주소를 생성합니다."

msgid ""
"The service requires you to authenticate yourself by providing a valid "
"bit.ly user name and an '%s'."
msgstr "올바른 bit.ly 사용자 이름 및 '%s'(으)로 인증해야 합니다."

msgid ""
"Such links are most likely longer than those generated when using a backend."
msgstr "백엔드를 사용할 때에 비해서 더 오랫동안 링크를 사용할 수 있습니다."

msgid ""
"However this option does not rely on any third party service and keeps your "
"shortys under your control."
msgstr "이 옵션은 제 3자 서비스를 사용하지 않고 직접 단축 주소를 생성합니다."

msgid ""
"Since this setup depends on server based configuration rules the base url "
"can only be specified in the 'Admin' section of the configuration."
msgstr "이 설정은 서버 설정에 의존하므로 기본 URL은 설정의 '관리' 부분에서 변경해야 합니다."

msgid ""
"Static, rule-based backend, generates shorty links relative to a given base "
"url."
msgstr "정적, 규칙 기반 백엔드, 주어진 기본 URL에 대한 단축 주소를 생성합니다."

msgid ""
"You have to take care that any request to the url configured here is "
"internally mapped to the 'shorty' module."
msgstr "여기에서 설정한 URL은 내부적으로 'shorty' 모듈로 매핑됩니다."

msgid "The target of that mapping must be some URL like:"
msgstr "매핑 대상은 다음과 같은 URL이어야 합니다:"

msgid ""
"Have a try with the example link provided, click it, it should result in a "
"confirmation that your setup is working."
msgstr "설정 상태를 확인하려면 예제 링크로 시도해 보십시오."

msgid ""
"Leave empty if you can't provide a short base url that is mapped the "
"described way."
msgstr "설정한 방식으로 매핑된 짧은 기본 URL을 생성할 수 없으면 비워 두십시오."

msgid ""
"Only use this backend, if you can provide a short base url that is mapped "
"the described way. Your shorties won't work otherwise."
msgstr "설정한 방식으로 매핑된 짧은 기본 URL을 생성할 수 있으면 이 백엔드를 사용하십시오. 그렇지 않으면 단축 주소가 작동하지 않습니다."

msgid ""
"Googles external 'goo.gl service' is used to register a short url for each "
"generated shorty."
msgstr "단축 주소를 생성할 때 'goo.gl' 서비스를 사용합니다."

msgid "You must provide a valid '%%s' to use this service."
msgstr "이 서비스를 사용하려면 올바른 '%%s'을(를) 입력해야 합니다."

msgid "This means you require a 'Google API console account'."
msgstr "구글 API 콘솔 계정이 필요합니다."

msgid "Register a new '%%s' at their pages."
msgstr "웹 페이지에서 '%%s'을(를) 등록하십시오."

msgid "Enabling the SMS option will offer sending a Shorty via SMS."
msgstr "SMS 옵션을 사용하면 단축 주소를 SMS로 전송할 수 있습니다."

msgid ""
"Unfortunately support for 'SMS url handling' is usually only found on mobile"
" devices like smart phones."
msgstr "'SMS URL 처리' 옵션은 스마트폰과 같은 모바일 장치에서만 사용 가능합니다."

msgid ""
"In addition, those implementations are minimalistic, buggy and differ from "
"system to system."
msgstr "추가적으로, 이러한 구현은 시스템에 따라서 기능이나 버그의 차이가 있을 수도 있습니다."

msgid "In short: this might not work for you, therefore you can disable it…"
msgstr "요약: 작동하지 않는 경우 비활성화시킬 수 있습니다..."

msgid "Great, your setup appears to be working fine!"
msgstr "좋습니다, 설정이 잘 작동하는 것 같습니다!"

msgid ""
"Requests to the configured base url are mapped to this ownClouds relay "
"service."
msgstr "설정된 기본 URL에 대한 요청은 ownCloud의 중계 서비스로 매핑됩니다."

msgid ""
"Usage of that static backend is fine and safe as long as this setup is not "
"altered."
msgstr "구성을 바꾸지 않는 한 정적 백엔드는 완벽하게 유지됩니다."

msgid ""
"This backend will now be offered as an additional backend alternative to all"
" local users inside their personal preferences."
msgstr "이 백엔드는 모든 로컬 사용자의 개인 설정에 추가적인 백엔드로 제공됩니다."

msgid "Sorry, but your setup appears not to be working correctly yet!"
msgstr "죄송합니다, 설정이 잘 작동하지 않는 것 같습니다!"

msgid ""
"Please check your setup and make sure that the configured base url is indeed"
" correct."
msgstr "설정 상태를 확인하고 설정한 기본 URL이 올바른지 확인하십시오."

msgid ""
"Make sure that all requests to it are somehow mapped to Shortys relay "
"service."
msgstr "모든 요청이 Shorty의 중계 서비스로 매핑되는지 확인하십시오."

msgid "Shorty relay service"
msgstr ""

msgid "If you proceed you will be forwarded to:"
msgstr ""

msgid "Target object:"
msgstr ""

msgid "Location"
msgstr "위치"

msgid "Proceed"
msgstr "진행"
